## Einführung

Open Source fördert die Offenheit und Zugänglichkeit aller nützlichen Informationen zum Studieren, Modifizieren oder Replizieren einer Software oder Hardware. Für [Industrie](https://www.researchgate.net/publication/306022370_Achieving_Benefits_with_Design_Reuse_in_Manufacturing_Industry) ist die **Wiederverwendung** bestehender Designs daher eine grundlegende Voraussetzung für Open Source. Dieses Projekt ist motiviert durch die sehr unterschiedlichen und gegensätzlichen Dokumentationspraktiken, die in webbasierten [Open-Source-Hardware](https://en.wikipedia.org/wiki/Open-source_hardware)-Projekten beobachtet werden. Tatsächlich macht das Fehlen standardisierter Open-Source-Hardware-Dokumentationsrichtlinien die Wiederverwendung der Lösungen sehr problematisch. Wir arbeiten eng mit den Befürwortern der [Norm DIN SPEC 3105](https://wiki.opensourceecology.org/wiki/DIN_SPEC_3105) zusammen, um nützliche Dokumentationsrichtlinien und -vorlagen zu entwickeln.

Diese Richtlinie liefert eine Vorlage, die als minimal praktikable Dokumentation für Open-Source-Hardware steht. Indem Sie dieses Repository klonen, können Sie die Vorlage ausfüllen, die im Ordner „Dokumentation“ bereitgestellt wird. Sie können sich also bei der Entwicklung Ihres Projekts an diese Richtlinie halten.

Um die Entwicklung von Richtlinien für die Dokumentation der Wiederverwendung von Arbeitsschutzkonzepten besser zu verstehen, stellt dieses [Video](https://www.youtube.com/watch?v=87U5FCMh2DU) die gesamte Struktur der Richtliniendokumentation vor.

Die Dokumentationsstruktur entspricht den klassischen Entwicklungstätigkeiten, die jedes Projekt logisch erfüllt. Diese Struktur zielt darauf ab, die Anforderungen an Offenheit zu erfüllen und die Freiheit des Arbeitsschutzes zu ermöglichen, wie sie vom OSHWA-Verband angegeben wird.

Wie von der Open Source Hardware Association definiert, ist Open-Source-Hardware Hardware, deren Design so zur Verfügung gestellt wird, dass sichergestellt ist, dass jeder das Produkt studieren, modifizieren, verteilen, herstellen und verkaufen kann. Ein großer Vorteil von Open Source besteht darin, Designern die Möglichkeit zu geben, Lösungen in offener Zusammenarbeit zwischen Communities frei wiederzuverwenden.

Produktlebenszyklusphasen bestehen aus:

* Ideengenerierung
* Bedarfsanalyse
* Konzeptentwicklung
* Produktentwicklung und Prototyping
* Produktion/Replikation
* Verwenden
* Wartung
* Zerlegen/recyceln

## Erste Schritte mit Ihrer Dokumentation

Um mit Ihrer Dokumentation zu beginnen, können Sie [diese Vorlage verwenden](https://github.com/OPEN-NEXT/WP2.3-Guideline-and-templatefor-documentation-of-OSH-design-reuse/tree/main/Dokumentation)

Um auf diese Richtlinie zu verweisen, können Sie dann der Richtlinie folgen und dann die Vorlage in jedem Abschnitt in der Readme-Datei Ihres eigenen Projekts ausfüllen.

Darüber hinaus können Sie den Link des App-Diagramms in der Vorlage nutzen und die Informationen Ihres Produkts in die Tabellen eintragen oder Ihre Darstellungen als Diagramm oder Baum erstellen.

Um den Link des App-Diagramms in der Vorlage zu verwenden, können Sie diesen Schritten folgen, um die Tabelle, das Diagramm oder den Baum Ihres eigenen Projekts zu erstellen.

 - Verwenden Sie zunächst den Link "Als neu bearbeiten" oder "In Diagramme.net bearbeiten", um zum App-Diagramm zu gelangen.
 - Dann können Sie den Text, die Tabelle, den Baum oder das Diagramm ändern (Bild unten).
 
![Bild](https://user-images.githubusercontent.com/59058909/132663234-720fc3a1-381e-4a00-97ea-844a1212fa43.png)

- Nach dem Ändern können Sie die Änderungen speichern. Um die Änderungen auf Appdiarams zu speichern, können Sie dieser [Benutzeranleitung](https://github.com/OPEN-NEXT/WP2.3-Guideline-and-template-for-documentation-of-OSH-design-reuse/blob/main/Sources/Userguide%20of%20modification%20of%20templates%20in%20Appdiagram%20for%20documetation%20of%20OSH%20design%20reuse.pdf)
- Schließlich ist es möglich, die Datei in verschiedenen Formen (PNG, JPEG, PDF, HTML, URL, ...) zu exportieren und in die Readme zu importieren.

![Bild](https://user-images.githubusercontent.com/59058909/132664321-95a2b5d0-ae50-44d7-9133-b4c92d3a30cc.png)

## Projektteam

- Jean-François BOUJUT {Jean-francois.boujut@grenoble-inp.fr}
- Amer EZOJI {amer.ezoji@grenoble-inp.fr}
- Romain PINQUIE {romain.pinquie@grenoble-inp.fr}


## Lizenz

Schild: [![CC BY 4.0][cc-by-shield]][cc-by]

Dieses Werk ist lizenziert unter a
[Creative Commons Attribution 4.0 International License][cc-by].

[![CC BY 4.0][cc-by-image]][cc-by]

[cc-by]: http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/
[cc-by-image]: https://i.creativecommons.org/l/by/4.0/88x31.png
[cc-by-shield]: https://img.shields.io/badge/License-CC%20BY%204.0-lightgrey.svg

## Sponsoren und Partner




Das europäische Forschungs- und Innovationsprojekt [OPEN!NEXT](https://opennext.eu/) wird durch das [EU-Programm Horizon 2020](https://ec.europa.eu/easme/en/section/horizon-2020-energy-efficiency/h2020-programme#:~:text=Horizon%202020%20is%20the%20EU's,leadership%20and%20dressing%20societal%20herausforderungen.) unter der Fördernummer 869984

![Bild der Europäischen Kommission](https://github.com/OPEN-NEXT/WP2.3-Guideline-and-templatefor-documentation-of-OSH-design-reuse/raw/main/Sources/Images/European%20commossion.png). ![Bild von Open Next Project](https://github.com/OPEN-NEXT/WP2.3-Guideline-and-templatefor-documentation-of-OSH-design-reuse/raw/main/Sources/Images/Open%20Next%20logo.png)
